(Fake news? 唔撚係嘛!) 華若購1.56萬億美貨 特朗普或「停戰」

【中美貿易戰】
中美官員籌備下月在阿根廷G20舉行中美元首峯會之際，中美貿易戰進入「討價還價」關鍵階段。美國中國問題專家白邦瑞（Michael Pillsbury）日前放風，暗指一旦中國主席習近平作出重大讓步，同意連續兩年合共多買2,000億美元（1.56萬億港元）美國貨，特朗普或會偃旗息鼓，為貿易戰暫時畫上句號。

白邦瑞上周五接受美國霍士財經頻道訪問時被問到，在甚麼情況下特朗普會宣佈中美貿易戰取得勝利時指，特朗普的要求很清楚：一是中美貿易要互惠對等、二是為美國企業提供公平的營商環境、三是增加美國就業機會。
白邦瑞指，如果中方同意特朗普其中一項具體要求，即每年多採購1,000億美元（7,800億港元）美國貨，且連續兩年如是，即兩年合共多買2,000億美元（1.56萬億港元）美國貨，令美國就業機會大量增加，符合特朗普的要求。「我認為，他（特朗普）最後有很大機會取得成功，得到他想要的。」暗示美方或在中方多買美國貨上有所斬獲。
白宮經濟顧問庫德洛
白宮經濟顧問庫德洛
料華拒解決知識產權問題
白邦瑞同時指，美方指控中方強制美國企業轉讓技術等問題，則較難取得突破。中方可能出於面子，既不承認，也不解決美方提出的強制技術轉讓和盜竊知識產權問題，但估計中方對待美國企業的態度或有所調整，但最重要的是，中方可能同意多買美國貨，令美國對華出口或較目前增加一倍。美中去年貿易逆差高達3,752億美元（2.9萬億港元）。
白邦瑞指，特朗普同意與習近平會晤的主要原因是，中方有望在貿易問題上作重大讓步。「我所得知的一些消息是，中方正在研究一套方案，他們試圖了解特朗普的底線，但顯然還不確定。」白邦瑞表示中方正在努力，但目前還沒能滿足美方的要求。他對美中下月「特習會」取得突破，抱審慎樂觀態度。
中國駐美大使崔天凱
中國駐美大使
崔天凱
中國駐美大使轟干涉內政
他說，這將取決於中方是否會做出重大讓步。美媒上周透露，中美雙方計劃下月杪在阿根廷布宜諾斯艾利斯G20峯會期間舉行兩國元首峯會。此外，霍士新聞主持人華萊士就中美關係訪問白宮首席經濟顧問庫德洛和中國駐美大使崔天凱，兩人針鋒相對，各不相讓，庫德洛批中國不守遊戲規則，崔天凱則指，美國干涉中國內政。
另外，博聞社引述中南海知情人士稱，中南海核心智囊和御用團隊正在積極籌備「特習會」，習近平執意要求中方籌備小組竭力要求美方「務必將美國對華鷹派人物、白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）擋在門外」。報道稱，美國對華鷹派人物納瓦羅「被中南海疑為彭斯反華演講的幕後主謀和中美貿易戰的『始作俑者』，習近平認為納瓦羅是中美關係的『麻煩製造者』和『破壞者』」。
霍士電視台/自由亞洲電台

岩岩好
香港打本比大陸買

中國：沒事沒事，我們的香港同胞會支付一萬億，剩下的我們捱義氣付了。

即刻撈底 700直上500，上樓機會出現

比你選擇， 你要送一兆比大陸用支那野；
定係叫你拎一兆出黎比大陸買侵侵野而用番落香港度

都話一兆係拎黎找trade war 條數

睇左原文，邊有審慎樂觀
毒果d作文真係

Asia expert Michael Pillsbury on Friday said he’s hopeful that President Trump and China’s President Xi Jinping will reach a trade deal soon, but there’s still some unfinished business.

Trump and Xi have agreed to meet next month at the G-20 summit in Buenos Aires to discuss the escalating U.S.-China trade dispute. Pillsbury said this meeting presents a chance to squash the tit-for-tat tariff fight that the world’s two biggest economies have been engaged in since July.
“Things have to be kind of sorted out so that the Chinese side knows what it might take to get a deal with President Trump, but I don’t think they’re there yet,” he said on Friday to Charles Payne on FOX Business’ “Varney & Co.”
“So there is some chance at Buenos Aires that there would be the makings of a deal that President Xi would offer some of the significant concessions President Trump’s been looking for.”

Pillsbury said he’s “mildly optimistic that the Chinese want to head off the full 25 percent tariffs” and he added that “they certainly don’t want to head off all of their exports being tariffed at 25 percent.”

審慎樂觀呢個字同口交部講咩咩坦誠交換意見一樣，廢話嚟

個一萬億邊到黎

搞鳩拿華路 算唔算干預美國內政

Pillsbury 呢個人研究左中共咁多年
佢本百年馬拉松我近日買左黎睇
講到美國四十年黎比太多機會中共
今次基本上係唔可能再放生否則中國夢就會直接造呱美國
呢段講法都似係講客氣說話ONLY

得蘋果先有話萬億停戰?

上面段英文都無講過類似野

抵啦！香港堆豆腐填都萬億

唔會喇，除非習近平step down

唔打貿易戰，轉打南海，人權，一帶一路

開個天價趕絕佢
之後

老實, 美國又搞five eyes又搞poison pill, 我會覺得依d新聞反而係trump想buy time唔希望選舉前dow再跌, 怕會影響選情先放出嚟嘅消息, 一過咗選舉應該會再玩過! 希望自己估啱, 真係唔想美國就咁停手!

要爆升了
樓市gogogo

照道理係，除非大陸徹底跪低放棄一帶一路同2025計劃

之前仲話星期四宣布中國係滙率操控國
宜家先話和解

兩個option有咩分別 即係佢地庭外和解條數都要香港找 幫支共續命

等中國科咗水再宣布

就算美國唔應對，我都唔覺呢啲搵笨計劃會成功。

毒果露晒底喇
民主黨反侵 即係撐中共

明日大嶼條數夠填一年